Entität: TransportStation  
=========================  
[Offene Lizenz](https://github.com/smart-data-models//dataModel.Transportation/blob/master/TransportStation/LICENSE.md)  
Globale Beschreibung: **Das Datenmodell ist eine allgemeine Beschreibung von städtischen Stationen (Metro, Bus, Straßenbahn, Heliport, ...) nach dem GFTS-Standard https://developers.google.com/transit/gtfs/reference/#stopstxt, sowie die detaillierte Beschreibung dieser (Zugangsmittel, Bahnsteig, Hilfestellung, ...).**  

## Liste der Eigenschaften  

- `address`: Die Postanschrift.  - `alternateName`: Ein alternativer Name für diesen Artikel  - `areaServed`: Das geografische Gebiet, in dem eine Dienstleistung oder ein angebotener Artikel erbracht wird  - `contactPoint`: Die Angaben zur Kontaktaufnahme mit dem Artikel.  - `contractingAuthority`:   - `contractingCompany`:   - `dataProvider`: Eine Folge von Zeichen, die den Anbieter der harmonisierten Dateneinheit identifiziert.  - `dateCreated`: Zeitstempel der Entitätserstellung. Dieser wird normalerweise von der Speicherplattform zugewiesen.  - `dateLastReported`:   - `dateModified`: Zeitstempel der letzten Änderung der Entität. Dieser wird in der Regel von der Speicherplattform vergeben.  - `description`: Eine Beschreibung dieses Artikels  - `dimension`:   - `id`: Eindeutiger Bezeichner der Entität  - `installationMode`:   - `inventory`:   - `levelId`:   - `location`:   - `locationType `:   - `name`: Der Name dieses Elements.  - `openingHoursSpecification`: Ein strukturierter Wert, der Informationen über die Öffnungszeiten eines Ortes oder einen bestimmten Dienst innerhalb eines Ortes liefert.  - `owner`: Eine Liste mit einer JSON-kodierten Zeichenfolge, die auf die eindeutigen Ids der Eigentümer verweist  - `parentStation`:   - `platformCode   `:   - `refPointOfInterest`: Eindeutiger Bezeichner der Entität  - `seeAlso`: Liste von uri, die auf zusätzliche Ressourcen über das Element verweist  - `source`: Eine Folge von Zeichen, die die ursprüngliche Quelle der Entitätsdaten als URL angibt. Empfohlen wird der voll qualifizierte Domänenname des Quellanbieters oder die URL zum Quellobjekt.  - `stationConnected`:   - `stationType`:   - `type`: NGSI Entity-Typ  - `webSite`:   - `wheelChairAccessible `:   - `zoneId`:     
Erforderliche Eigenschaften  
- `dateLastReported`  - `dateObserved`  - `id`  - `location`  - `locationType`  - `stationType`  - `type`  ## Datenmodell Beschreibung der Eigenschaften  
Alphabetisch sortiert (für Details anklicken)  
<details><summary><strong>full yaml details</strong></summary>    
```yaml  
TransportStation:    
  description: "The data model is a general description of urban stations (Metro, Bus, Tram, Heliport, ...) according to the GFTS standard https://developers.google.com/transit/gtfs/reference/#stopstxt, as well the detailed description of these (means of access, platform, assistance, ...)."    
  properties:    
    address:    
      description: 'The mailing address.'    
      properties:    
        addressCountry:    
          description: 'Property. The country. For example, Spain. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        addressLocality:    
          description: 'Property. The locality in which the street address is, and which is in the region. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        addressRegion:    
          description: 'Property. The region in which the locality is, and which is in the country. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        areaServed:    
          description: 'Property. The geographic area where a service or offered item is provided. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        postOfficeBoxNumber:    
          description: 'Property. The post office box number for PO box addresses. For example, Spain. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        postalCode:    
          description: 'Property. The postal code. For example, Spain. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
        streetAddress:    
          description: 'Property. The street address. Model:''https://schema.org/Text'''    
          type: string    
      type: Property    
    alternateName:    
      description: 'An alternative name for this item'    
      type: Property    
    areaServed:    
      description: 'The geographic area where a service or offered item is provided'    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/Text    
    contactPoint:    
      description: 'The details to contact with the item.'    
      properties:    
        contactType:    
          type: string    
        email:    
          description: 'Property. Email address of owner.'    
          format: idn-email    
          type: string    
        name:    
          type: string    
        telephone:    
          type: string    
        url:    
          format: uri    
          type: string    
      type: Property    
      x-ngsi:    
        model: https://schema.org/ContactPoint    
    contractingAuthority:    
      type: string    
    contractingCompany:    
      type: string    
    dataProvider:    
      description: 'A sequence of characters identifying the provider of the harmonised data entity.'    
      type: Property    
    dateCreated:    
      description: 'Entity creation timestamp. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    dateLastReported:    
      format: date-time    
      type: string    
    dateModified:    
      description: 'Timestamp of the last modification of the entity. This will usually be allocated by the storage platform.'    
      format: date-time    
      type: Property    
    description:    
      description: 'A description of this item'    
      type: Property    
    dimension:    
      properties:    
        depth:    
          minimum: 0    
          type: number    
        height:    
          minimum: 0    
          type: number    
        width:    
          minimum: 0    
          type: number    
      type: object    
    id:    
      anyOf: &transportstation_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          maxLength: 256    
          minLength: 1    
          pattern: ^[\w\-\.\{\}\$\+\*\[\]`|~^@!,:\\]+$    
          type: string    
        - description: 'Property. Identifier format of any NGSI entity'    
          format: uri    
          type: string    
      description: 'Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    installationMode:    
      enum:    
        - ground    
        - underGround    
        - aerial    
        - underSea    
      type: string    
    inventory:    
      properties:    
        PlatformType:    
          items:    
            enum:    
              - lateral    
              - central    
            type: string    
          type: array    
        nbOfIOPoint:    
          minimum: 0    
          type: number    
        nbOfLane:    
          minimum: 0    
          type: number    
        nbOfPlatform:    
          minimum: 0    
          type: number    
      type: object    
    levelId:    
      type: number    
    location:    
      $id: https://geojson.org/schema/Geometry.json    
      $schema: "http://json-schema.org/draft-07/schema#"    
      oneOf:    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Point    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Point'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              minItems: 2    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - LineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON LineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 4    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - Polygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON Polygon'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  type: number    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPoint    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPoint'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    type: number    
                  minItems: 2    
                  type: array    
                minItems: 2    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiLineString    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiLineString'    
          type: object    
        - properties:    
            bbox:    
              items:    
                type: number    
              minItems: 4    
              type: array    
            coordinates:    
              items:    
                items:    
                  items:    
                    items:    
                      type: number    
                    minItems: 2    
                    type: array    
                  minItems: 4    
                  type: array    
                type: array    
              type: array    
            type:    
              enum:    
                - MultiPolygon    
              type: string    
          required:    
            - type    
            - coordinates    
          title: 'GeoJSON MultiPolygon'    
          type: object    
      title: 'GeoJSON Geometry'    
    'locationType ':    
      enum:    
        - 0    
        - 1    
        - 2    
        - 3    
        - 4    
      type: string    
    name:    
      description: 'The name of this item.'    
      type: Property    
    openingHoursSpecification:    
      description: 'A structured value providing information about the opening hours of a place or a certain service inside a place.'    
      items:    
        properties:    
          closes:    
            format: time    
            type: string    
          dayOfWeek:    
            enum:    
              - Monday    
              - Tuesday    
              - Wednesday    
              - Thursday    
              - Friday    
              - Saturday    
              - Sunday    
              - PublicHolidays    
            type: string    
          opens:    
            format: time    
            type: string    
          validFrom:    
            format: date-time    
            type: string    
          validThrough:    
            format: date-time    
            type: string    
      minItems: 1    
      type: Property    
    owner:    
      description: 'A List containing a JSON encoded sequence of characters referencing the unique Ids of the owner(s)'    
      items:    
        anyOf: *transportstation_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
        description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    parentStation:    
      type: string    
    'platformCode   ':    
      type: number    
    refPointOfInterest:    
      anyOf: *transportstation_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
      description: 'Unique identifier of the entity'    
      type: Property    
    seeAlso:    
      description: 'list of uri pointing to additional resources about the item'    
      oneOf:    
        - items:    
            - format: uri    
              type: string    
          minItems: 1    
          type: array    
        - format: uri    
          type: string    
      type: Property    
    source:    
      description: 'A sequence of characters giving the original source of the entity data as a URL. Recommended to be the fully qualified domain name of the source provider, or the URL to the source object.'    
      type: Property    
    stationConnected:    
      architect:    
        type: string    
      commissioningDate:    
        format: date-time    
        type: string    
      constructionDate:    
        format: date-time    
        type: string    
      currencyAccepted:    
        items:    
          enum:    
            - EUR    
            - USD    
          type: string    
        type: array    
      featuredArtist:    
        items:    
          anyOf:    
            - anyOf: *transportstation_-_properties_-_owner_-_items_-_anyof    
              description: 'Property. Unique identifier of the entity'    
            - type: string    
        type: array    
      items:    
        properties:    
          'linesConnected ':    
            items:    
              type: string    
            type: array    
          stationType:    
            enum:    
              - aerialLift    
              - bus    
              - cableTram    
              - ferry    
              - funicular    
              - monorail    
              - rail    
              - subway    
              - train    
              - tram    
              - trolleybus    
            type: string    
        type: object    
      paymentAccepted:    
        items:    
          enum:    
            - Cash    
            - CreditCard    
            - CryptoCurrency    
            - other    
          type: string    
        type: array    
      services:    
        properties:    
          defibrillator:    
            type: Boolean    
          emergencyPhone:    
            type: Boolean    
          informationBoardDevice:    
            type: Boolean    
          interactiveDevice:    
            type: Boolean    
          messageDevice:    
            type: Boolean    
          purchaseDevice:    
            type: Boolean    
          restBench:    
            type: Boolean    
          shelters:    
            type: Boolean    
          timetableDevice:    
            type: Boolean    
          voiceDevice:    
            type: Boolean    
          wheelChairAccessible:    
            type: Boolean    
        type: object    
      type: array    
    stationType:    
      items:    
        enum:    
          - tram    
          - subway    
          - rail    
          - bus    
          - ferry    
          - cableTram    
          - aerialLift    
          - funicular    
          - trolleybus    
          - monorail    
        type: string    
      type: array    
    type:    
      description: 'NGSI Entity type'    
      enum:    
        - TransportStation    
      type: string    
    webSite:    
      type: string    
    'wheelChairAccessible ':    
      enum:    
        - 0    
        - 1    
        - 2    
      type: string    
    zoneId:    
      type: string    
  required:    
    - id    
    - type    
    - location    
    - dateObserved    
    - dateLastReported    
    - stationType    
    - locationType    
  type: object    
```  
</details>    
## Beispiel-Nutzlasten  
#### TransportStation NGSI-v2 key-values Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine TransportStation im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2 bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:Station:Station:MNCA-STram-L02-AP-T2",  
  "type": "TransportStation",  
  "name": "NCE-Tram-Station-L02-AP-T2",  
  "alternateName": "Nice - Tramway Station Description - L02-AP-T2",  
  "description": "Description and services provided in the station",  
  "seeAlso": "http://tramway.nice.fr/wp-content/uploads/2019/10/BD_pocket_plan_MAJ03_2019_20082019.pdf",  
  "location": {  
    "type": "Point",  
    "coordinates": [  
      43.664810,  
      7.196545  
    ]  
  },  
  "address": {  
    "addressCountry": "FR",  
    "addressLocality": "Nice",  
    "streetAddress": "Airport - Terminal 2 - Door A2"  
  },  
  "areaServed": "Nice Airport",  
  "dateLastReported": "2020-03-17T08:45:00Z",  
  "dateObserved": "2020-03-17T08:45:00Z",  
  "stationType": [  
    "tram"  
  ],  
  "locationType": 1,  
  "levelId": 0,  
  "zoneId": "B",  
  "wheelChairAccessible": 1,  
  "openingHoursSpecification": [  
    {  
      "dayOfWeek": "Monday",  
      "opens": "07:00:00",  
      "closes": "22:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    },  
    {  
      "dayOfWeek": "Tuesday",  
      "opens": "07:00:00",  
      "closes": "22:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    },  
    {  
      "dayOfWeek": "Wednesday",  
      "opens": "07:00:00",  
      "closes": "22:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    },  
    {  
      "dayOfWeek": "Thursday",  
      "opens": "07:00:00",  
      "closes": "22:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    },  
    {  
      "dayOfWeek": "Friday",  
      "opens": "07:00:00",  
      "closes": "22:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    },  
    {  
      "dayOfWeek": "Saturday",  
      "opens": "08:00:00",  
      "closes": "23:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    },  
    {  
      "dayOfWeek": "Sunday",  
      "opens": "08:30:00",  
      "closes": "21:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    },  
    {  
      "dayOfWeek": "PublicHolidays",  
      "opens": "08:30:00",  
      "closes": "21:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    }  
  ],  
  "owner": [  
    "uri:ngsi:StreetRetail"  
  ],  
  "contractingAuthority": "MNCA - Metropole Nice Cote d'Azur",  
  "contractingCompagny": "Régie Ligne d'Azur",  
  "contactPoint": {  
    "url": "uri:ngsi:www.lignesdazur.com"  
  },  
  "webSite": "https://tramway.nice.fr/Plan-Station-L02-AP-T2.pdf",  
  "instalationMode": "ground",  
  "dimension": {  
    "length": 300,  
    "width": 25,  
    "thickness": 6.35  
  },  
  "inventory": {  
    "nbOfIOPoint": 2,  
    "nbOfLane": 1,  
    "nbOfPlatform": 1,  
    "PlatformType": [  
      "lateral"  
    ]  
  },  
  "stationConnected": [  
    {  
      "stationType": "tram",  
      "linesConnected": [  
        "Tram 2 - CADAM / Nikaia",  
        "Tram 3 - Saint Isidore / Stade Allianz Riviera"  
      ]  
    },  
    {  
      "stationType": "train",  
      "linesConnected": [  
        "Gare SNCF Nice Saint Augustin (600m)"  
      ]  
    },  
    {  
      "stationType": "bus",  
      "linesConnected": [  
        "L20 - Giono / Les Pugets",  
        "L20 - Centre Commercial St Isidore",  
        "L21 - Le Gué / Polygone Riviera",  
        "L54 - Centre Commercial Cap 3000 - St Jeannet",  
        "L90 - La Bolline",  
        "91 Auron",  
        "L92 - Isola 2000"  
      ]  
    }  
  ],  
  "services": {  
    "purchaseDevice": true,  
    "interactiveDevice": true,  
    "timetableDevice": true,  
    "voiceDevice": true,  
    "informationBoardDevice": true,  
    "messageDevice": false,  
    "shelters": true,  
    "restBench": false,  
    "emergencyPhone": false,  
    "videoSurveillance": true,  
    "defibrillator": false,  
    "wheelChairAccessible": true  
  },  
  "paymentAccepted": [  
    "Cash",  
    "CreditCard"  
  ],  
  "currencyAccepted": [  
    "EUR"  
  ],  
  "constructionDate": "2016-19-08",  
  "commissioningDate": "2018-09-15",  
  "architect": "Nice Architecture",  
  "featuredArtist ": [  
    "Leopold",  
    "De Renaiss"  
  ]  
}  
```  
#### TransportStation NGSI-v2 normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine TransportStation im JSON-LD-Format wie normalisiert. Dies ist kompatibel mit NGSI-v2, wenn keine Optionen verwendet werden und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:Station:Station:MNCA-STram-L02-AP-T2",  
  "type": "Station",  
  "name": {  
    "type": "Property",  
    "value": "NCE-Tram-Station-L02-AP-T2"  
  },  
  "alternateName": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Nice - Tramway Station Description - L02-AP-T2"  
  },  
  "description": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Description and services provided in the station"  
  },  
  "seeAlso": {  
    "type": "Property",  
    "value": "http://tramway.nice.fr/wp-content/uploads/2019/10/BD_pocket_plan_MAJ03_2019_20082019.pdf"  
  },  
  "location": {  
    "type": "GeoProperty",  
    "value": {  
      "type": "point",  
      "coordinates": [  
        43.664810,  
        7.196545  
      ]  
    }  
  },  
  "address": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "addressCountry": "FR",  
      "addressLocality": "Nice",  
      "streetAddress": "Airport - Terminal 2 - Door A2"  
    }  
  },  
  "areaServed": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Nice Airport"  
  },  
  "dateLastReported": {  
    "type": "DateTime",  
    "value": "2020-03-17T08:45:00Z"  
  },  
  "stationType": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Tram"  
  },  
  "locationType": {  
    "type": "Property",  
    "value": 1  
  },  
  "levelId": {  
    "type": "Property",  
    "value": 0  
  },  
  "zoneId": {  
    "type": "Property",  
    "value": "B"  
  },  
  "wheelChairAccessible": {  
    "type": "Property",  
    "value": 1  
  },  
  "openingHoursSpecification": {  
    "type": "object",  
    "value": [  
      {  
        "dayOfWeek": "Monday, Tuesday, Wednesday, Thursday, Friday",  
        "opens": "07.00",  
        "closes": "22.00"  
      },  
      {  
        "dayOfWeek": "Saturday",  
        "opens": "08.00",  
        "closes": "23.00"  
      },  
      {  
        "dayOfWeek": "Sunday",  
        "opens": "8.30",  
        "closes": "21.00"  
      },  
      {  
        "dayOfWeek": "PublicHolidays",  
        "opens": "8.00",  
        "closes": "21.30"  
      }  
    ],  
    "validFrom": "-01-01",  
    "validThrough": "-31-12"  
  },  
  "owner": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "Street furniture Urbain & Retail"  
    ]  
  },  
  "contractingAuthority": {  
    "type": "Property",  
    "value": "MNCA - Metropole Nice Cote d'Azur"  
  },  
  "contractingCompany": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Régie Ligne d'Azur"  
  },  
  "contactPoint": {  
    "type": "Property",  
    "value": "www.lignesdazur.com"  
  },  
  "webSite": {  
    "type": "Property",  
    "value": "https://tramway.nice.fr/Plan-Station-L02-AP-T2.pdf"  
  },  
  "installationMode": {  
    "type": "Property",  
    "value": "ground"  
  },  
  "dimension": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "length": 300,  
      "width": 25,  
      "thickness": 6.35  
    }  
  },  
  "inventory": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "nbOfIOPoint": 2,  
      "nbOfLane": 1,  
      "nbOfPlatform": 1,  
      "PlatformType": "lateral"  
    }  
  },  
  "stationConnected": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "tram": {  
        "type": "Property",  
        "value": [  
          "Tram 2 - CADAM / Nikaia",  
          "Tram 3 - Saint Isidore / Stade Allianz Riviera"  
        ]  
      },  
      "train": {  
        "type": "Property",  
        "value": [  
          "Gare SNCF Nice Saint Augustin (600m)"  
        ]  
      },  
      "bus": {  
        "type": "Property",  
        "value": [  
          "L20 - Giono / Les Pugets",  
          "L20 - Centre Commercial St Isidore",  
          "L21 - Le Gué / Polygone Riviera",  
          "L54 - Centre Commercial Cap 3000 - St Jeannet",  
          "L90 - La Bolline",  
          "91 Auron",  
          "L92 - Isola 2000"  
        ]  
      }  
    }  
  },  
  "services": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "purchaseDevice": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      },  
      "interactiveDevice": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      },  
      "timetableDevice": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      },  
      "voiceDevice": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      },  
      "informationBoardDevice": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      },  
      "messageDevice": {  
        "type": "Property",  
        "value": false  
      },  
      "shelters": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      },  
      "restBench": {  
        "type": "Property",  
        "value": false  
      },  
      "emergencyPhone": {  
        "type": "Property",  
        "value": false  
      },  
      "videoSurveillance": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      },  
      "defibrillator": {  
        "type": "Property",  
        "value": false  
      },  
      "wheelChairAccessible": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      }  
    }  
  },  
  "paymentAccepted": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "Cash",  
      "CreditCard"  
    ]  
  },  
  "currencyAccepted": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "EUR"  
    ]  
  },  
  "constructionDate": {  
    "type": "DateTime",  
    "value": "2016-19-08"  
  },  
  "commissioningDate": {  
    "type": "DateTime",  
    "value": "2018-09-15"  
  },  
  "architect": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Nice Architecture"  
  },  
  "featuredArtist ": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "Leopold",  
      "De Renaiss"  
    ]  
  }  
}  
```  
#### TransportStation NGSI-LD-Schlüsselwerte Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine TransportStation im JSON-LD-Format als Key-Values. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD bei Verwendung von `options=keyValues` und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:Station:Station:MNCA-STram-L02-AP-T2",  
  "type": "Station",  
  "name": {  
    "type": "Property",  
    "value": "NCE-Tram-Station-L02-AP-T2"  
  },  
  "alternateName": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Nice - Tramway Station Description - L02-AP-T2"  
  },  
  "description": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Description and services provided in the station"  
  },  
  "seeAlso": {  
    "type": "Property",  
    "value": "http://tramway.nice.fr/wp-content/uploads/2019/10/BD_pocket_plan_MAJ03_2019_20082019.pdf"  
  },  
  "location": {  
    "type": "GeoProperty",  
    "value": {  
      "type": "point",  
      "coordinates": [  
        43.66481,  
        7.196545  
      ]  
    }  
  },  
  "address": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "addressCountry": "FR",  
      "addressLocality": "Nice",  
      "streetAddress": "Airport - Terminal 2 - Door A2"  
    }  
  },  
  "areaServed": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Nice Airport"  
  },  
  "dateLastReported": {  
    "type": "DateTime",  
    "value": "2020-03-17T08:45:00Z"  
  },  
  "stationType": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Tram"  
  },  
  "locationType": {  
    "type": "Property",  
    "value": 1  
  },  
  "levelId": {  
    "type": "Property",  
    "value": 0  
  },  
  "zoneId": {  
    "type": "Property",  
    "value": "B"  
  },  
  "wheelChairAccessible": {  
    "type": "Property",  
    "value": 1  
  },  
  "openingHoursSpecification": {  
    "type": "object",  
    "value": [  
      {  
        "dayOfWeek": "Monday, Tuesday, Wednesday, Thursday, Friday",  
        "opens": "07.00",  
        "closes": "22.00"  
      },  
      {  
        "dayOfWeek": "Saturday",  
        "opens": "08.00",  
        "closes": "23.00"  
      },  
      {  
        "dayOfWeek": "Sunday",  
        "opens": "8.30",  
        "closes": "21.00"  
      },  
      {  
        "dayOfWeek": "PublicHolidays",  
        "opens": "8.00",  
        "closes": "21.30"  
      }  
    ],  
    "validFrom": "-01-01",  
    "validThrough": "-31-12"  
  },  
  "owner": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "Street furniture Urbain & Retail"  
    ]  
  },  
  "contractingAuthority": {  
    "type": "Property",  
    "value": "MNCA - Metropole Nice Cote d'Azur"  
  },  
  "contractingCompagny": {  
    "type": "Property",  
    "value": "R\u00e9gie Ligne d'Azur"  
  },  
  "contactPoint": {  
    "type": "Property",  
    "value": "www.lignesdazur.com"  
  },  
  "webSite": {  
    "type": "Property",  
    "value": "https://tramway.nice.fr/Plan-Station-L02-AP-T2.pdf"  
  },  
  "instalationMode": {  
    "type": "Property",  
    "value": "ground"  
  },  
  "dimension": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "length": 300,  
      "width": 25,  
      "thickness": 6.35  
    }  
  },  
  "inventory": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "nbOfIOPoint": 2,  
      "nbOfLane": 1,  
      "nbOfPlatform": 1,  
      "PlatformType": "lateral"  
    }  
  },  
  "stationConnected": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "tram": {  
        "type": "Property",  
        "value": [  
          "Tram 2 - CADAM / Nikaia",  
          "Tram 3 - Saint Isidore / Stade Allianz Riviera"  
        ]  
      },  
      "train": {  
        "type": "Property",  
        "value": [  
          "Gare SNCF Nice Saint Augustin (600m)"  
        ]  
      },  
      "bus": {  
        "type": "Property",  
        "value": [  
          "L20 - Giono / Les Pugets",  
          "L20 - Centre Commercial St Isidore",  
          "L21 - Le Gu\u00e9 / Polygone Riviera",  
          "L54 - Centre Commercial Cap 3000 - St Jeannet",  
          "L90 - La Bolline",  
          "91 Auron",  
          "L92 - Isola 2000"  
        ]  
      }  
    }  
  },  
  "services": {  
    "type": "Property",  
    "value": {  
      "purchaseDevice": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      },  
      "interactiveDevice": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      },  
      "timetableDevice": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      },  
      "voiceDevice": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      },  
      "informationBoardDevice": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      },  
      "messageDevice": {  
        "type": "Property",  
        "value": false  
      },  
      "shelters": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      },  
      "restBench": {  
        "type": "Property",  
        "value": false  
      },  
      "emergencyPhone": {  
        "type": "Property",  
        "value": false  
      },  
      "videoSurveillance": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      },  
      "defibrillator": {  
        "type": "Property",  
        "value": false  
      },  
      "wheelChairAccessible": {  
        "type": "Property",  
        "value": true  
      }  
    }  
  },  
  "paymentAccepted": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "Cash",  
      "CreditCard"  
    ]  
  },  
  "currencyAccepted": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "EUR"  
    ]  
  },  
  "constructionDate": {  
    "type": "DateTime",  
    "value": "2016-19-08"  
  },  
  "commissioningDate": {  
    "type": "DateTime",  
    "value": "2018-09-15"  
  },  
  "architecte": {  
    "type": "Property",  
    "value": "Nice Architecture"  
  },  
  "featuredArtist ": {  
    "type": "Property",  
    "value": [  
      "Leopold",  
      "De Renaiss"  
    ]  
  },  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ]  
}  
```  
#### TransportStation NGSI-LD normalisiert Beispiel  
Hier ist ein Beispiel für eine TransportStation im JSON-LD-Format wie normalisiert. Dies ist kompatibel mit NGSI-LD, wenn keine Optionen verwendet werden und liefert die Kontextdaten einer einzelnen Entität.  
```json  
{  
  "id": "urn:ngsi-ld:Station:Station:MNCA-STram-L02-AP-T2",  
  "type": "Station",  
  "name": "NCE-Tram-Station-L02-AP-T2",  
  "alternateName": "Nice - Tramway Station Description - L02-AP-T2",  
  "description": "Description and services provided in the station",  
  "seeAlso": "http://tramway.nice.fr/wp-content/uploads/2019/10/BD_pocket_plan_MAJ03_2019_20082019.pdf",  
  "location": {  
    "type": "Point",  
    "coordinates": [  
      43.66481,  
      7.196545  
    ]  
  },  
  "address": {  
    "addressCountry": "FR",  
    "addressLocality": "Nice",  
    "streetAddress": "Airport - Terminal 2 - Door A2"  
  },  
  "areaServed": "Nice Airport",  
  "dateLastReported": "2020-03-17T08:45:00Z",  
  "dateObserved": "2020-03-17T08:45:00Z",  
  "stationType": [  
    "tram"  
  ],  
  "locationType": 1,  
  "levelId": 0,  
  "zoneId": "B",  
  "wheelChairAccessible": 1,  
  "openingHoursSpecification": [  
    {  
      "dayOfWeek": "Monday",  
      "opens": "07:00:00",  
      "closes": "22:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    },  
    {  
      "dayOfWeek": "Tuesday",  
      "opens": "07:00:00",  
      "closes": "22:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    },  
    {  
      "dayOfWeek": "Wednesday",  
      "opens": "07:00:00",  
      "closes": "22:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    },  
    {  
      "dayOfWeek": "Thursday",  
      "opens": "07:00:00",  
      "closes": "22:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    },  
    {  
      "dayOfWeek": "Friday",  
      "opens": "07:00:00",  
      "closes": "22:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    },  
    {  
      "dayOfWeek": "Saturday",  
      "opens": "08:00:00",  
      "closes": "23:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    },  
    {  
      "dayOfWeek": "Sunday",  
      "opens": "08:30:00",  
      "closes": "21:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    },  
    {  
      "dayOfWeek": "PublicHolidays",  
      "opens": "08:30:00",  
      "closes": "21:00:00",  
      "validFrom": "2021-01-01T00:00:00",  
      "validThrough": "2021-12-31T23:59:59"  
    }  
  ],  
  "owner": [  
    "uri:ngsi:StreetRetail"  
  ],  
  "contractingAuthority": "MNCA - Metropole Nice Cote d'Azur",  
  "contractingCompagny": "R\u00e9gie Ligne d'Azur",  
  "contactPoint": {  
    "url": "uri:ngsi:www.lignesdazur.com"  
  },  
  "webSite": "https://tramway.nice.fr/Plan-Station-L02-AP-T2.pdf",  
  "instalationMode": "ground",  
  "dimension": {  
    "length": 300,  
    "width": 25,  
    "thickness": 6.35  
  },  
  "inventory": {  
    "nbOfIOPoint": 2,  
    "nbOfLane": 1,  
    "nbOfPlatform": 1,  
    "PlatformType": [  
      "lateral"  
    ]  
  },  
  "stationConnected": [  
    {  
      "stationType": "tram",  
      "linesConnected": [  
        "Tram 2 - CADAM / Nikaia",  
        "Tram 3 - Saint Isidore / Stade Allianz Riviera"  
      ]  
    },  
    {  
      "stationType": "train",  
      "linesConnected": [  
        "Gare SNCF Nice Saint Augustin (600m)"  
      ]  
    },  
    {  
      "stationType": "bus",  
      "linesConnected": [  
        "L20 - Giono / Les Pugets",  
        "L20 - Centre Commercial St Isidore",  
        "L21 - Le Gu\u00e9 / Polygone Riviera",  
        "L54 - Centre Commercial Cap 3000 - St Jeannet",  
        "L90 - La Bolline",  
        "91 Auron",  
        "L92 - Isola 2000"  
      ]  
    }  
  ],  
  "services": {  
    "purchaseDevice": true,  
    "interactiveDevice": true,  
    "timetableDevice": true,  
    "voiceDevice": true,  
    "informationBoardDevice": true,  
    "messageDevice": false,  
    "shelters": true,  
    "restBench": false,  
    "emergencyPhone": false,  
    "videoSurveillance": true,  
    "defibrillator": false,  
    "wheelChairAccessible": true  
  },  
  "paymentAccepted": [  
    "Cash",  
    "CreditCard"  
  ],  
  "currencyAccepted": [  
    "EUR"  
  ],  
  "constructionDate": "2016-19-08",  
  "commissioningDate": "2018-09-15",  
  "architect": "Nice Architecture",  
  "featuredArtist ": [  
    "Leopold",  
    "De Renaiss"  
  ],  
  "@context": [  
    "https://smartdatamodels.org/context.jsonld",  
    "https://uri.etsi.org/ngsi-ld/v1/ngsi-ld-core-context.jsonld"  
  ]  
}  
```  
